又贏！中國媒體：“拿起稀土這個武器是遲早的事”

中國官方新華社周二發表評論警告，利用中國稀土製造產品遏制中國發展是妄想。 環時社評也稱，中國拿起稀土這個武器是遲早的事。

新華社的評論指出，作為世界最大的稀土材料供應國，中國一直秉持開放、協同、共享的方針推動稀土產業發展，一方面堅持稀土資源優先服務國內需要的原則；另一方面，也願意滿足世界各國對稀土資源的正當需求。“樂見中國的稀土資源及稀土產品能夠被廣泛用於製造各類先進產品。評論警告美國一些政客竭力打壓中國高科技企業，意圖遏制中國發展，但無法改變經濟全球化下各國產業鏈深度交融的事實。

與此同時，《環球時報》也發表社評說，如果美國不斷加碼對中國的打壓，中國拿起稀土這個武器應該是遲早的事。

社評說，中國是世界最大稀土生產國，每年的產量佔全球八成以上，是美國等西方主要國家最大的稀土進口來源，美國從中國進口的稀土約佔該國總需求的八成。一旦失去中國稀土，美方肯定將面臨調整的巨大困難。

社評指出，中國不想升級貿易戰，但美方一再採取極端行動，特別是無任何正當理由通過行政干預切斷美國企業對華為等中國公司的供應關係，這種情況下中國任其胡作非為而不採取報復行動，顯然既不符合國際關係的基本邏輯，也不是人們對局勢的期待。

咪玩啦仲講閪土

美國、日本笑而不語

淨係得你有咩？

人地唔開採係為環保咋

快D啦

老實，又抵支狗威威架喎！！！！

全宇宙係得支那咁肯出賣水土空氣人命狂開採大賤賣架！！！

為左閪土開採，挖撚到全国山河溶溶爛爛，污染水土，仲可以好自豪。

人無恥，則無敵，又贏

人地唔掘係因為會污染環境 你大陸知賣到錢就死掘爛掘賣唔切咁 人地笑9緊你咋發展中國家

支共多儍閪冇撚腦

人地大把啦... 人地知道用完就冇... 等你用晒果陣咪要求返人囉... 價錢比你依定賣俾人既再加幾倍賣返俾你

其實正正係因為美國同日本有太多環保法則同環保團體阻礙，否則稀土產量應該可以自給自足

係資本主義民主社會下，如果公共有限資源都唔好好保護，可以變成大災難！！！

完全係清末義和團嘅味道

坐左幾耐
支持佢停止出口稀土